中國上月購逾91萬噸美國大豆 較去年同期增3倍

中國上月購逾91萬噸美國大豆 較去年同期增3倍

關稅戰升溫之際，中國國企仍持續訂購美國大豆。英國傳媒周日（25日）引述中國海關數據，指中國上月向美國購入逾91萬噸大豆，較去年同期增加3倍，數量亦較本年6月增加近50%。

數據顯示，中國去年7月向美國購入逾30.8萬噸大豆，上月則購入逾91.18萬噸，本年6月購入61.4萬噸。相反，中國上月向巴西的大豆採購量較去年同期下降8.9%，只有642萬噸，較6月的550萬噸有所回升。

全球大豆主要進口國之一的中國，去年7月向美國大豆加徵25%關稅，導致大豆入口實際陷入停頓，直至去年12月同意恢復入口，但兩國的貿易糾紛升級，令市場陷入進一步動盪。

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

有冇手足可以解釋下買咁多豆有咩用

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

2019年8月7日，資金緊張的中國企業集團中國民生投資集團(China Minsheng Investment Group, 簡稱：中民投)表示，其債券持有人已同意延後一隻5億美元違約債券的到期日。
中民投在周二晚間提交給新加坡交易所的一份文件中稱，這批票面利率3.8%的3年期有擔保債券於8月2日到期。該公司稱，包括應計利息在內，這批債券的未償付金額為5.095億美元。
中民投表示，正在嘗試籌集資金並出售離岸資產，以償付債券持有人。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。
美國對300億中國貨品徵10%關稅。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

最普遍咪包括喂豬 榨油 做豆類製品之類嘅囉

做飼料, 鍊油
好多乳類製品都係佢發酵
豉油/醬呢d

事實上，大豆最有價值的並非豆製品本身，而是其副產品──便宜的豆油，以及搾完豆油後的副產品──豆粕。

豆油的使用早已滲透至絕大部份加工食品當中，豆油供應一斷，或變貴，將如星火燎原一般蔓延至食品工業，事關豆油可是現有食品體系的基本組成部份。不過對中國來說，豆粕又顯得更為重要，豆粕是優質的蛋白質來源，作為食用牲畜的精飼料使用。經濟增長下，其實食用油需求的增長十分有限，而對中國這種高速發展的國家而言，肉類需求增長則更為明顯。豆粕價格和肉類價格變動密不可分。

Google 下就有答案
我當做下好心copy and paste

廢老：買哂美國鬼啲豆餓死佢地

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

sorry做左伸手黨

佢啲豬都死q曬
有豆無用啦